《如果你相信緣份，請與我展開一場緣份遊戲。》

序

我望住禮堂上面個大鐘，望住佢由十點九游動到十一點半。

就好似果晚咁。

果晚，我望住個時針同分針分指向十一同三十。然後步出家門，向附近既一座工業大廈走去。

果晚，我第一次聽到果把聲。

「呢個世界仲有人等緊你架！」

我望向大門既位置，一個人都無。

「比啲時間自己，相信緣份，終有一日你會搵到生存落去既理由。」

果晚係我最後一次向住呢度大門走去。

閂好門，再唔比任何人進入。

時間，對於好多人黎講可能係代表住一大筆錢，又可能係代表十幾分既答案，又可能係代表住一段感情。

但對於呢刻既我黎講，只係一個虛無既數字，充其量只係用黎幫我分辨白晝同黑夜，又或者，做一個計算日子既工具、一個幫我計算死期既工具。

「考試時間結束，請各位同學停筆。考生喺收完卷之前不得離開試場。」

直到個監考員姐姐問我野既時候，我先從果個白底黑字既大鐘返返黎現實。

「同學你無咩事嗎？你望住個鐘望左好耐啦喎。」然後收左我份卷。

「無。」呢一年，現實逼使我變得沉默寡言。

我望一望禮堂既四周，開考果陣仍坐滿整個禮堂，原來依家只係得返一半人多啲，啲人無聲無息咁走左。

就好似，當日佢離開我咁樣。

步出禮堂既時候，所有同學都向下走，離開學校。而我，自己一個走向上層。

我叫陽嘉晴，依家讀緊副學士Year1，姐係人人口中所講既Asshole仔。

１. 起點終站

我一路從袋中拎出果份退學信，一路努力回溯啱啱我寫左啲咩落份卷度。

唔，諗唔到。

上Office交完封信之後，我喺呢度既時光正式畫上句號。我戴上壞掉既耳機，沿住前樓梯一路行落地面，或者因為已經考完試既關係，沿途幾乎一個人都見唔到。電梯前既枱仔同電腦、課室門外既長凳，當中既片段不斷侵襲我腦海。

好辛苦...

無，呢度根本無野好留戀，果啲人根本唔重要。我不斷咁樣同自己講。

有個人曾經同我講過：「成長，就係當你可以用理性去覆蓋自己既感性既果刻。」

但我做唔到，所以我先會無左佢。

我走出學校，走向利舞臺方向，經過咖啡店，經過電訊公司，一個人漫無目的咁行。

從前，只有佢帶住我一直行，望住佢個背影一直行，就好似一隻幼貓咁只係識跟住自己媽媽走咁。一無左媽媽，就會無晒方向，變到唔識返屋企，只係識行黎行去，盼望有日媽媽會返黎陪佢屋企。可悲既係，媽媽一早已經丟低左貓仔，去左好遠既地方。

考完試，就係漫長既假期。其實正常黎講係仲要返暑期課程既，但我都quit左咯，所以有一個長啲既假期等開學。

放假最佳消磨時間既工具，我相信除左返工之外，都無咩選擇好過佢架啦。

「喂，阿晴終於捨得返黎啦咩？」餐廳個經理笑笑口咁同我講
「係啊。」我用力擠出個笑容，始終做呢行，笑容都好重要。
「快啲換衫啦，今日好多Booking啊。」

收工既時候，電話突然傳來一絲震動。

TY：「喂你交左相上網未啊！」
我 ：「未啊六月尾先Dead嘛」
TY：「你有野做緊？」
我 ：「啱啱收工」

講緊呢個TY，我同佢識左兩個月都無，就連佢係樣都唔係好記得，極其量都只有好模糊既影像，而我同佢相遇既故事，依家諗返都幾有趣。

我同佢既故事，應該由果條Message開始。

「我想問我收到呢封Email但又未收到Offer咁姐係點」我喺個Non-Jupas Telegram Group度問

唔洗幾耐，就有人解答到我個問題。我諗我算係班入面少數比較緊張呢樣野既人

不過算啦，唔重要。

隔左幾個鐘有個叫TY既人Quote返我句野再打左句「我都係啊...」

我果陣都無咩點為意佢地再講左啲野，只係知佢係咁喺Group度講野，反正，我想知既答案已經得到，唔需要再理咁多野。

「我自己都搞唔掂仲邊有時間理你啊？」我又諗返起果日既事

直到我睇到果個叫TY既人講既野，我先發覺，呢個世界真係有幾多巧合。

「我上星期五in，星期二收封Email架，點解仲未有Offer架」屌你我啱啱咪問左

咪住先，啲日子咁熟既？

「你大概幾點in？」我即刻喺個Group度問

「兩點幾囉」咦喂？

我慢慢回想返果日發生既事。我記起我唔識路，要搭的士，之後去到幢野度又唔識路，要問清潔姐姐......

去到面試場地，有個女仔坐左喺度，佢耷低左頭，佢把棕色長髮遮住左佢個樣，喺個掛有貓仔鎖匙扣既袋度搵緊野。之後我望向玩緊電話既工作人員，佢又抬起頭望住我，隔左幾秒先問我叫咩名。登記完之後，佢叫坐喺度等左先。

我喺書包度潛個File出黎，檢查好所要既文件，收埋部電話，就靜靜地坐喺度。

「啪。」個女仔Shit左一聲，即刻喺地下執返個File

我從側面望向果個女仔。原來佢側面都幾靚。望左一眼之後，我先發覺自己好白痴，點解臨Interview都要掛住昅女。

好快，佢就比人叫左入去。就只係得返我同果個玩緊電話既工作人員喺度。

一片寂靜。

唔洗十分鐘，個女仔就出返黎，叫我入去。

好好彩，個面試都係問埋啲老牌問題，喂介紹下自己先啦，你點解要今年就想入返U啊咁。同樣地，唔洗十分鐘就叫我返去等消息。

返出黎，出奇地再無下一個人等住入，我果陣即刻諗緊自己係咪In錯CIE

唔，我從一個禮拜前返黎依家。明明果陣得我地兩條友In架咋喎，無理由架...我諗答案只有一個。

「你係咪跌File果個女仔？」我直接喺個Group度問佢，無野直接得過咁樣問啦掛

「喂你洗唔洗咁樣踢爆我先」果個叫TY既女仔PM我，搞到我嚇左嚇。

「係，好對唔住。」吓咁唔係點相認啊

「我以為你係女仔黎...」我係咪Miss左啲野，點解我會聽唔明

「點解？」

「你張Icon啊」

係喎，我張Icon係一張Q版韓星畫，而且個Account名又唔男唔女咁，比人誤會都正常既，況且，我個真名都成日比人誤會我係女仔啦。

「喔，係喎。都正常既」

我望住佢張Icon，然後禁入去，係一張影住兩隻貓公仔既相。我好努力醒返起佢係咩樣，但只係記得佢側面幾靚，而正面大概係咩樣就一啲印象都無。

「點解會咁耐都無Offer架」

「佢咪叫我地等多陣囉」

「其實果日我應該係三點幾先In，但因為我唔識路又緊張，所以走左去搭的士。」點解個故事咁熟口面

「哦...係咩，唔係有小巴搭架咩」

「係啊...但我緊張嘛！」

「哦...」其實我由細到大都唔識點同女仔溝通，所以都係啦啦聲完左個對話佢好過。

唯獨係對住你，我先可以做返自己。

我閂左個Telegram，打開Whatsapp，禁入去封存對話果度。望住堆滿晒喺右邊既訊息。

我作左首歌比你啊，我覺得呢首歌實好啱你唱架。

不如得閒出黎食餐飯啊？我好掛住你啊。

你啊，最近點啊？呢排天氣又涼左啊，記住著多件衫啊。

聖誕快樂啊！仲記唔記得我地個老地方啊，今晚我會喺果度等你，不見不散。

Sem Break完啦喎，有無去邊度地方玩啊？你仲記唔記得我地果陣既約定啊？

你，仲記唔記得我啊...？

果一晚，我發左一個好長好甜既夢，夢見我地返返最初，望住你好開心咁就一日。你做主唱︑我彈結他︑啊紫打鼓，所有所有野就好似回到以前咁，乜都無變過。

有一天，有人對我說，夢裏的情境只會留在夢境，它們永遠無法僭越現實與夢境之間的界線。

正如，陽光和雨點一樣。

Hi

Live左？

食完飯繼續

2. Spring Day

最後，我同TY都收到Offer，過埋呢個Sem，我就成為一個大學生。

喺呢段時間，準確啲咁講，係收左Offer同正式完Sem呢段時間，我同TY間唔中都有講下野，對佢有種感覺就係，無時無刻都好主動分享所有事比我聽，但不外乎都係圍繞住關於大學既事，就好似果日咁，最多都係身邊既無聊野，而佢都好識做，從來無講過同問過一啲比較深入既問題。

距離考完試果日已經過左兩個禮拜。而我每個禮拜都返三四日工，平日就行行企企，假日就做到踢晒腳，但有野比你做總好過無野搵野黎做啊。

至於唔洗返工既日子就留喺屋企發牛逗，用下電腦望住塊天花板又一日。

其中一個星期日，我自己一個去左睇演唱會。

一個人坐喺幾乎全部都係女仔既車廂，然後隨住人群喺總站落車，身邊既人不斷喺我身邊飛快咁走過，只得我自己一個慢慢咁行。

有種感覺，自己就好似唔屬於呢個世界咁，一個實在啲既講法就係，一堆埋西式甜品入面有碗紅豆沙咁。

「喂你同我企喺度！」有把女仔聲加插喺早已嘈雜不堪既環境入面。

「我叫你企喺度啊！」

「喂！」

隨住句說話不斷咁重複，令我有啲懷疑我係咪跌左野。

我緩緩調轉面，一把飄逸既棕色長髮伴隨住薰衣草既香氣打喺我臉上。

無啦啦比人用把頭髮打左巴既我，再次拎返轉頭，望住果把逐漸變小既秀麗長髮。

突然間覺得，個背影有啲似佢。

唔洗幾耐，我通過左安檢入場，我望下隻錶，距離開場既時間仲有幾個字，心入面不禁舒一口氣。

之後一個戴住紅色帽既工作人員帶左我去我個位。

我左邊係一個女仔，長長既斜陰覆蓋左佢半邊面，我諗夜媽媽見到佢都應該嚇撚死。

我輕聲講左句唔該借借，佢無理到我，只係輕輕欠身讓我過，雙手仍然喺螢幕上飛快咁行走。

或者係等緊佢啲朋友黎掛。

舞台兩旁既大螢幕不斷播緊啲MV，間唔中有啲人會突然間好大聲叫啲歌詞出黎。

隨住時間慢慢流走，距離開場既時間亦都越來越短，但我身旁個女仔雙手仲係無停既跡象，不斷躂躂躂咁喺手機上面打字。

果時我先發現，佢個手機螢幕中間有條長長既裂痕，大大小小既裂紋向左邊延伸。

完完整整咁將個螢幕界開一半。

好快，個演唱會就開始，尖叫聲由果刻開始無一秒喺我耳邊停過。

演唱會果種氛圍，的確好易令人投入其中，包括我在內。

除左我隔離果個女仔，佢連一粒聲都無出過，一個人靜靜咁睇表演。

果種興奮就係連轉下一首歌都無可能比自己停止大叫，就連我都無倖免。

除左我身邊果個女仔，每唱完一首歌，佢就會拎部電話出黎喺備忘錄度躂躂躂咁打幾下先。

佢呢個舉動令我心入面既感覺越黎越強烈。

直到果一首歌，我終於明白所有野。

映照舞台上面既燈光隨住音符既停止而熄掉，但仍隱約見到台上面果七個人訓喺台中間。

節奏揚起果刻，佢終於抑止唔住而崩坍。

「Fall, Everything.」

「Fall, Everything.」

如雷般既歡呼聲好似洪水咁掩蓋左佢既喊聲，根本無人會知佢發生緊咩事，除左喺佢身邊既我。

佢同我講，兩個月前佢同初戀男朋友分左手。

我無出聲，由佢繼續講。

佢話，佢地由中學開始一齊左兩年半。佢地咩都好夾，性格、飲食喜好，以至音樂喜好都幾乎重疊一樣。

就喺兩個月前既一晚，佢親眼望住佢男朋友同佢好朋友喺街頭接吻。

佢話，果種感受就好似，望自己比人用把刀逐寸逐寸咁界開自己心臟咁，然後一分為二。

果刻佢先知道，自己曾經深信會同佢一生一世既人，只係一個騙子。

I Need U Girl.

呢兩個月黎，每日都訓到黃朝八晏先起身，一啲生存既意義都搵唔到。

每晚隻手就會自動禁入去手機個備忘錄度睇一次，佢話就好似可以重新經歷一次同果個人既幸福日子咁。

佢望住個舞台又講，就係果個人帶佢飛得太高，所以到果個人放手既時候佢先會跌得咁痛。

訓教、食飯，就連打開YouTube都會記起佢就係借YouTube黎同佢表白。

雪花不斷飄落，一張手，一開眼，滿是雪花。

「仲記得，果首歌叫Just One Day。如果唔係呢首歌，我依家就唔會坐喺度」

有一晚，佢諗返起果日既情景，佢男朋友既每個舉動，每個表情，自己都曾經清清楚楚咁感受過，只不過果刻既佢無諗過自己有日會同人分享呢啲佢曾經以為係佢專有既野。

Can You Please Stay With Me.

果晚之後，佢不斷喺度諗，佢男朋友既所有既甜言蜜語其實從來都唔係佢既專利黎。對於一個花花公子黎講，呢啲氹女仔既說話就好似呼吸咁容易。

「所有野都係假架。呢次演唱會係佢對我許下既最後一個約定。」

Love is a Lie.

我望一望佢左邊，果然空左一個人。

佢喺手袋度拎出一張全新既門票，向我輕輕一揮，然後苦笑一下。

佢話，佢一直都搵緊逃跑既方法，但無論跑到邊，眼眸裏都會有果個人既身影。

「過左今晚之後，我就會自殺。」

仲要等多幾耐，等多幾多個無眠既晚上，春天先會返黎。

「我既春日，已經唔會再出現架啦。」

Don’t Tell Me, Don’t Tell Me Bye Bye.

對於一個一直都生活喺春天入面既人黎講，倘若有天春天離去，嚴寒降臨。自自然然地，佢點都唔會相信有日會乍暖還寒，回歸春日。

我聽到之後，無任何反應，嘴角只係向佢勾出一道淺弧。

佢又問我，點解我唔阻止佢自殺。

我輕輕講左句，我唔係啲咩特別既人，況且你要自殺，係你自己既決定。

然後佢格一聲咁笑左出黎，問我係咪經歷過啲咩，又話唔知點解一見到我就想講晒啲野出黎咁，明明呢幾個月都未有過呢種衝動。

我望住佢由喊變笑個樣又笑左出黎，答，無啊。

「估唔到粉紅色既手燈造出黎個效果又幾靚啊可？」

嗯。

就好似春天咁靚，儼如櫻花徐徐飄落既瞬間。

完場果陣，佢再一次同我講：

「多謝你，係你令我喺人生既盡頭可以經歷最後一次既春日。」

「喂你叫咩名啊！」我望住佢個逐漸變小背影大叫

正遠去既佢聽到之後，拎轉身微笑咁講「我叫Eve」

希望，來生你會找到你的亞當。

希望，你會找回屬於你的陽光。

要死的人，真係講咩都唔會返轉頭？雖然俾著我，我都應該唔會阻止，除非我感覺到佢唔係真係想死

我覺得如果佢真係想死既話，無論你比一萬個理由叫佢唔好，佢只需一個死既理由就阻止唔到佢

3. 別來無恙

返到屋企之後，我個腦仍然喺度不斷浮現Eve果句說話。

「多謝你，係你令我喺人生既盡頭可以經歷最後一次既春日。」

我無咁偉大。

我只不過都係同你一樣，喺嚴冬入面迷路，但心裏盼望有一日春天會再次來臨，帶走冬季。

但等下等下，先發覺櫻花再次飄落既時刻已經唔會出現，所以決定要消散。

但係，我連消失既勇氣都無。

之後兩日，我從新聞睇到佢自殺既消息。

自殺呢樣野喺現今既社會慢慢流行，而每次啲人睇到有人自殺既新聞，一係就比喊喊emoji，一係就話呢啲人點解唔死遠啲、既然有勇氣自殺點解無勇氣生存落去。

而呢兩種說法正正源於唔了解，佢地永遠都無可能我地既故事。

我冷笑一聲，然後換衫返工。

落街果陣先發覺信箱有信，原來話咁快就一個月。

直到放工果陣已經成十二點，果陣我先記得有封信比我。

「仔啊，老豆老母做完野好快就會返黎架啦」

我拎出信封入面既鈔票，有足足三個月既數目。

扭開屋企大門，面對空無一人既單位

對呢種只有一個人既生活早已經習以為常既我，打開電視機，電視機上面係個書架，放左好多書，有唔同既神話故事，咩諸神的黃昏啊、希臘之神啊果啲咁。

我坐喺梳化上面，成間屋都好靜，除左電視聲就乜聲都聽唔到，樓下個痴線佬間唔中會唱下咸歌。

我無打開燈，如果無電視既光，根本無人會知間屋其實有人，喺呢種氣氛之下，我慢慢就訓著左。

果一晚，我再一次夢見佢。夢見佢Message我，問我依排點，我好掛住你。

之後我答佢，我好好，我都好掛住你。

再次張開眼既時候，已經係第朝既十點，我呆呆滯滯咁望住件衫，先發覺自己琴晚無沖涼就訓左。

*

「死人陽嘉晴又唔沖涼就訓教！」
「琴日咁攰，唔沖啦...」
「快啲同我去沖涼啊！」
「喔？同你一齊沖啊？好啊！」我即刻喺床度彈起身，攬住佢
「邊個得閒同！你！一！齊！沖！涼！啊！」佢一隻手好大力咁打開背脊，一隻手就攬住我條腰
「黎啦黎啦」
「咦你好臭啊！快啲死去沖涼啊！」

*

沖完涼之後，我走入廚房，準備煮野食。

我有個習慣，鍾意煮野食果陣播歌。

打開手機入面既音樂播放器，較做隨機播放。係陳柏宇既別來無恙。

然後從雪櫃入面拎啲食材出黎。

我現時自己肯做飯 悶極時自己可浪漫

凝望住果煲水，正要滾瀉，打左個喊露，心裏面諗緊今日有咩好做。

慶幸還睡得好 還活得好過昨日

逐步將啲食材放入個煲度，加埋啲芝麻醬就食得。

應付完自己的患難 為未來改正我習慣

唔係好明

邊度唔明？

最尾呢一段應該係回憶

因間會解釋

*

「你又上黎做咩啊」我隔左道鐵閘同佢講
「無啊見無野做咪黎睇下你囉」
「咁呢啲又咩黎架」我指指佢手上果幾袋餸講
「今日我地玩煮飯仔！」

忙下去 捱下去 但一不小心 總記起你

「喂咪玩啦，我地落街食算啦」
「日日都係食果間架啦，你唔悶架咩？」
「唔悶喎！睇下同邊個食既姐」佢清澈既眼眸，真係好靚
「唔同你玩啊！要煮飯啊！」
「得唔得架你...」

你那張舊CD 還偷偷轉動

佢從手袋中拎出隻CD，然後將佢放入電腦播放，係方大同既Timeless

「呢隻碟幾年前？」
「舊你係咪唔聽啊」
「唔係唔係」

之後佢無再理我，繼續喺度切菜。

我坐喺梳化度一路聽住方大同，一路望住佢整餸既背影。

果陣我開始覺得，女仔流汗果陣個樣係最靚。

果刻既佢，一邊切菜，一邊用手抹太陽穴附近既汗水。

果刻既我，真係覺得好幸福，好慶幸有呢個人喺我生命入面出現。

我行去電腦度，禁兩禁，然後拎個結他出黎。

If I Had To Live My Life Without You Near Me, The Days Will All Be Empty.

我一路唱，一路行入廚房。

無反應，再唱大聲啲。

唔，都係無反應。

再大聽啲。

嗱嗱嗱，有反應啦。一早講過佢對我唱歌係零抵抗力架啦，你呃我唔到架。

佢雙眼由個生菜轉移到我身上。

然後拎起把菜刀，講：「夠薑你就繼續唱。」

「咩啊...唔唱得歌架咩？」
「仲唔放低碌野過黎幫我手！」

見到咁樣，我即刻出返廳放低個結他，入黎幫佢切蕃茄。

「話說你想煮啲乜。」
「蕃茄牛肉烏冬囉」
「得唔得架你。唔好啦我都係報定警先。」我洗洗對手，出返廳打電話
「你千祈唔好食啊，食左成世失聲啊嗱。」

所以話呢，我就最信啲咩中國諺語架啦。「最毒婦人心」啊。

結果，我望住佢碗烏冬，食住自己個合味道。

「做咩啊，好想食啊？」
「收...點解食烏冬要落芝麻醬？」一望住佢個嬲樣，連個皮字都未溜出口，就即刻嚇到轉話題
「因為...係J’s Style！咪住先！啱啱你係咪叫我收皮。」

說罷，我左邊太陽穴受到猛烈攻撃。

「無啊！無啊！呀好痛啊！我係話...你啱啱煮飯果陣好有老婆Feel！」
「真係？」

假架哈哈。

「梗係啦！咁你係咪嫁比我啊？」
佢企起身，行到我身邊，輕聲喺我耳邊講：「等本公主考慮下」

之後佢再補多句「洗碗啦駙馬爺。」

句句都夢一般 無法被忘記

*

所有事都好似琴日發生一樣，屋內既每一吋地方，都有住佢既氣味，有住佢既腳印，有住佢既聲線。

每次返黎屋企，就好似將所有野重新播一次咁。

我從櫃入面拎住我部結他，原來已經鋪晒塵，計計下都應該有成半年無抹佢。

小心翼翼地從結他袋抽起淺啡色既結他，右下角有個簽名，輕輕用手刷一刷佢，好彩仲未甩色。

「真係好耐無掂過你啦」

揸穩部結他，腦入面搜索有啲咩歌好彈。

腦海中明明浮現所有音符，但隻手就定左格咁樣，好似個初學者咁拎住部結他，乜都唔識。

「點解...點解我會唔記得晒。」

那一天，音符的主人走了，她像風般走了。失去主人的音符也如失去生命一樣，躺在地上，動也不動。

那一天，音符的主人把它們殺死了，然後留下永恆的休止符。從此，音符的世界只剩下永恆無盡的孤寂。

4. Overboard

距離七月仲有兩個禮拜，天氣間唔時都有啲清涼。

而星期四既下午都唔例外，和煦既陽光與春風相送。

我喺鬧市既街頭急步走着。香港人會行得咁快，不外乎兩個原因。

一，係有荀野執。

二，係要趕返工。

而我顯然係後者。

星期四既餐廳，依舊唔係好多人。大多數既客人都會集中喺星期五同星期六晚黎，所以呢個時候通常只會得零零星星既人黎食飯。

當我換完衫出黎果陣，咁啱有對情侶黎左，兩個都咩住個結他，個Reception安排左佢地坐個四人位度。

「Hello，你地諗到食咩我再幫你落單啊？」呢句台詞我已經講左數十萬次

「好啊」果個著住裇衫既男仔對我微微一笑，相反個女仔就無咩表情，好似好嬲咁。

隔左一陣，個男仔就揚手話想落單。

「唔該我地想要兩個呢個餐」佢指住餐牌上面個海鮮Set
「前菜要凱薩沙津同鵝肝。之後...Main Course要Rib Eye同羊架。」
「幾成熟？」
「五成。飲品要兩杯紅酒唔該。」

因為驚出錯，無咩野做既時候通常我都會Confirm一次先落。

Confirm既時候，我留意到個女仔仲係好唔順超咁。

不過算啦，我又無得罪佢，關我撚事咩。

落完單之後，仲係無咩做，唯有抹下枱斟下水咁，是為呢度扮工既必做事情之二。

情況嚴峻既時候，就要扮下忙，行黎行去，總之唔好比經理見到你成碌木咁棟喺度。

今日既情況是為極度嚴峻，屬於警戒級別，事關今晚真係靜得可憐。

無晒野做既我，唯有企喺度，望下電視，望下啲客咁。

咁啱我視線轉到啱啱果對情侶，我細心望下佢個樣。

因為燈光關係，睇唔到佢既髮色，但應該不外乎都係棕色或者黑色。

佢擁有一對清澈有神既雙眼，鼻高高咁，就咁睇應該只係化左好淡既妝，的確係幾靚。

就係果陣我望到吧枱有野出，所以我拿拿聲去幫手。

我望一望張單，咁啱就係佢地叫果兩杯紅酒。

「兩位，兩杯紅酒，請慢用。」右手捧住個Tray，左手向佢地遞上野飲

我果陣咁啱企喺個女仔隔離，所以可以用更近既距離望清楚佢個樣。

佢果陣猝低左頭禁緊手機，從高點只能夠望到佢頭殼頂。

我開始感受到氣氛有啲唔妥，所以嗱嗱聲走開。

餐廳依舊寂靜，伴帶住柔和既音樂聲，以及零星既談話聲。

「好悶啊屌！」右耳傳來羊仔把聲。
「水鬼隊準備！」經理示意我地去加下水
「報告長官！水鬼隊啱啱先上返水咋！」

最後，所有人都放棄扮工，直接企喺度算。

聽講，暴風雨既前夕就係最平靜既時刻。

橫掂無咩野做，我索性入廚房抹下銀器，始終無咩興趣喺出面同佢地Social。

抹左一陣，羊仔就拎住啲碟行入黎放低比洗碗姨姨。

「喂啊晴出面有花生食喎！」因為我個英文名比較難讀既關係，所以佢地都會叫我啊晴就算

「做咩啊」

「坐梳化果枱啊！」

「唔好理咁多啦...」

「唉屌唔理你啦出去睇戲先！」

當我抹晒啲銀器拎出去果陣，佢地個個企晒喺吧同Buffet枱度望坐果對情侶。

喂屌咪當人傻先得架喂。

「冼之浩唔該你唔好當我白痴啦！」今次都係我第一次聽個女仔出聲講野

氣溫降至零度，萬籟無聲，令佢地之間既對話更加響亮。

四周既客人都停落黎，望住佢地，就連廚房佬都走出黎扮斟野飲食花生。

「啊渝你聽下解釋先」果個叫啊浩既男仔放低左個匙羹
「你仲有咩好解釋啊你做過啲咩你自己最清楚啦」原來個女仔叫啊渝
「我又做過啲咩啊？」
「你扮夠未啊？果日去睇戲果個邊個黎架！」
「你又講撚左去邊啊」
「唔該你啦！你一開始忘記唔到佢就唔好追我啦！一年啦！你呃左我足足一年啦！」
「我幾時話過我唔鍾意你啊！」

之後，果個叫啊渝既女仔就比左段錄音佢聽。聽完之後，個男仔無再出聲，啊渝喺佢耳邊講左句野，除低結他袋上面個鎖匙扣就走左。

隔左一陣，個男仔就埋單走左。

「噢無野睇嚕。」佢地講

「但條女真係幾靚。」

我行埋去執返佢地啲碟，至發現個男仔果兩隻公仔都比佢地遺棄左。

死去既感情，再甜蜜既回憶都變得苦澀，就好似個氧化左既蘋果咁，只能棄掉。

熱鬧過後，遺下既只有悠長既寂寞。

望住佢地仲喺度講緊果對叫啊浩同啊渝既情侶，講到興高采烈果陣，我突然間有種悵然若失既感覺襲上心頭，果種感覺就好似突然遺忘左啲片段突然間浮上水面一樣，但又醒唔起到底係咩事。

之後果幾日，我個心都好似翳住翳住，好似呼吸唔到咁，又唔係心絞痛，但又講唔出係啲乜野，令我開始有啲懷疑自己身體係咪有啲咩事。

最後我都為左安全起見，去左做身體檢查。

就喺星期一，我專登請左日假去左診所做檢查。

好彩果日係平日，所以唔係好多人，只係得幾個人。

我去完櫃枱登完記之後，就搵個位坐低。

果陣有個啊叔，青絲之間夾搭住一啲白髮，著住套西裝。

喺佢隔離，好違和地坐左個女仔，佢著住件長身既白色裇衫，戴住頂帽，有陣文青Feel，撟住個男人隻手。

「女啊，我咪話左好小事囉，唔洗專登黎睇醫生啦。」
「你又唔係唔知你身體不嬲都差架啦，上次你話小小頭痛就訓左幾日醫院啊。」
「咁係姐，但我都要返工架。」
「挑，你老細都知你咩事架啦，驚咩姐。」

呢個世界竟然仲有咁孝順既人，真係好難得。

可惜，我未有過呢啲機會去證明我係咪呢種人。

「下一位，游志強。」

之後個男人就一個人入左去，個診所就得返我同個女仔兩個人坐喺度。

嘟。電話突然一震。

TY：「喂下星期就係O Day啦喎」
我： 「係啊。」
TY：「不如我地一齊去？」
我： 「我同你？」
TY：「係啊，搵埋我老豆去好無。」

望到個Message之後，我噗一聲咁笑左出黎，搞到個女仔望住我搞緊咩。

我： 「睇下點啦，我有個朋友都好似話一齊去啊。」

根本就無。

TY：「咁咪啱囉！當識下新朋友囉」

我： 「佢好怕識新朋友，佢份人係毒毒地架。」

其實係我怕同女仔獨處。

TY：「咁好啦...」

我收到個訊息之後，笑笑然後關上電話。

我望望果個孝順女，啱啱仲玩緊電話既佢依家已經閉上眼休息緊。

個男人出黎無幾耐就到我入去。

但醫生話我身體好正常，無任何問題。

我就問佢咁點解我會成日翳住翳住咁。佢又答其實可以係有好多成因，但肯定既係唔關係我身體事。

見完醫生之後，果對父女已經走左。

返到屋企我一直都喺度諗，到底發生咩事。

直到我再次打開Telegram，我就明白所有野。

TY既對話框依舊停留喺佢句「咁好啦...」度，但佢既Icon已經由果兩隻貓公仔變成張日落景致相。

怪不得，果日就覺得結他袋上面既公仔咁熟口面，原來就係喺度見過。

我瞪着佢張Icon，佢就連Icon Record都Del埋。

個心翳住翳住，係由果日開始。

我腦海裏開始重播當晚既畫面，佢既側面、耷低頭既樣、身上既裝飾，就連名既縮寫都同現實中既TY好吻合，甚至幾可肯定啊渝就係TY。

正當我不斷問自己：「有無咁撚橋，有無咁撚橋」果陣，果個叫TY同時又好似叫啊渝既人send左個Message黎。

「你依家得唔得閒，可唔可以陪下我。」

然後有天，陽光和雨點終究遇上。

5. 木馬小盒

「你依家得唔得閒，可唔可以陪下我。」

「做咩」

「我好掛住我個Ex」

「點解要搵我」

「因為我唔知可以同邊個講」

「咁，我應該點做？」

「妖你真係好廢。」

仲記得啱啱同佢分手果陣，我又係同啊渝一樣，完全唔知可以同邊個傾，一打開手機滿滿既聯絡人，但諷刺既係連一個可以傾訴既人都搵唔到。

直到一個星期後，啊紫直接剷上我屋企搵我先同佢講左成件事。

我同佢講，我以後都唔會再彈結他、唱歌、寫歌，連音樂都唔會再玩。因為音符既主人已經走左。

佢無講啲咩，只係叫我好好照顧自己就走左。

就係咁，呢個JYP既Busking組合就解散左。

所謂既陪伴，並唔等於要幫佢解決問題。對於我黎講，陪伴就係要令對方有種「我並唔係一個人」既感覺，亦都無需要強迫自己去介入佢既事，因為果種感覺，係好攰好攰。

所以我無問過啊渝有關佢既往事，而佢都好識趣咁無提起過，又或者係唔想提起，只係講一啲輕鬆啲既話題。

於佢黎講，佢根本唔知佢分手果日我其實在場，並且目睹晒整個過程。而我又唔會主動問佢，喂果日餐廳分手果pair係咪你黎架，咁樣。

講下身邊有啲咩搞笑野，有無野好睇，你笑下我on9，我又笑下佢on9咁，就好似平時一樣咁無分別。

果陣我不斷喺度諗，搵一個受左傷既人去陪住另一個受傷既人到底有無效用。

結果我諗左好耐，都搵唔到答案。

但我至少我知道，喺陪住啊渝既呢一個星期入面，我會有種「我並唔係一個人」既感覺。

佢就好似有種魔力，一種識發熱既魔力，一種識逗人笑既魔力。

呢種感覺，我好似好耐都無感受過。

陪伴，從來都係雙向既。

而最後，我都係應承左同啊渝一齊去O Day。

我約左佢喺九龍塘地鐵站等，之後再一齊搭小巴去。

老老實實，果日我真係劣劣地。話晒係要同一個人唔係真正認識既人單獨行。唔好話係靚女，係仔我都會劣啊。

好快就到左我地相約既時候，我企左喺又一城個出口隔離，望住人來人往既車站。

TY：「喂我到左啦你著咩色衫？」
我： 「淺藍色裇衫」
TY：「我見到你啦！」

說罷，就有個著住淺藍色連身裙既女仔行埋黎。

「哇你做咩抄我著淺藍色衫」啊渝跳下跳下咁彈過黎我隔離
「邊個得閒抄你！」我發覺我塊面好似紅紅地，即刻拎轉面唔望佢
「仲話無抄？」佢伸個頭埋黎，指一指我對鞋，又指指佢對鞋，然後笑笑口咁望實我
「唔...唔好望啦！行啦！」我望住佢標緻既臉孔

「車洗唔洗咁驚人喎...」佢嘟起嘴，不屑咁講

步出地鐵站，我稍為行喺佢後面，所以只能夠望住佢背影。

佢擁有一把棕色既長髮，長髮及胸，頭髮隨風擺動，喺佢身邊望住，真係一幅好靚既圖畫。

「係啦！我叫游芷渝。你叫咩名？」佢笑笑口咁問我，
「我叫陽嘉晴。陽係陽光個陽，唔係楊柳個楊。」
「乜有分別架咩。」佢碎語道

之後，我地登上果架小巴，佢坐入面，我坐出面。唔知聽邊個講，咁樣係好男人既表現黎，歪理，滿口歪理。

「係啦！其實我係咪見過你？你好似好熟口面。」

「下？咁我地Interview度見過咪熟口面囉」
「唔係囉Interview果陣我根本唔記得你係咩樣！」
「呀......」
「噢我係咪講錯野」啊渝佢雙手掩住個嘴。

你真係好白痴。

其實我同佢都一樣，如果唔係喺餐廳撞到佢，我根本就同佢一樣，到今日先會知對方係咩樣。

我決定扮下嬲，睇下呢條白痴妹會有幾白痴。

我板起個樣，然後木無表情咁望住佢，唔出聲。

「喂你唔係嬲下話」佢碌大隻眼望實我
「男仔唔可以咁小氣架！」你又扮咩嬲呢你？
「喂啊！」

突然間，佢捉實我隻手，講：「咦...唔好嬲啦...」然後擺出好似貓劍俠果副可憐樣出黎望住我

喂球證！唔公平喎！佢出地圖炮喎！

當呢副樣係由一個靚女擺出黎既話，我可以好肯定咁講，無人可以招架得住。

「好啦好啦，我無嬲啊，我玩下咋」
「真係？」
「係啊....」

「妖！玩我下嘛！」佢突然拎起本來被佢捉實既右手，用力咁一咬！

「啊！」我痛到叫左出聲
「呢樣係你玩我既懲罰」

之後佢就無再理我，轉為望向窗外既街景。

啊咁樣玩黎玩去好好玩咩喂？

「喂唔好玩啦」
啊渝呢一秒怒啤住我「唔玩啦咁」
「但要請我食飯！」下一秒都笑晒口咁講

你真係好白痴。

「咁你想食咩啊...」
「唔...等我諗下先！因間答你！」